[ 港鐵成最大贏家 ] 黃竹坑站3期招意向 估值346億 落成後呎價料4萬

【本報訊】供應短缺下，本港再有靚地推出，港鐵（066）昨日公佈黃竹坑站第3期物業發展項目，商住樓面合共逾150萬方呎，今日起招收意向書。該「巨無霸」項目是港鐵近三年來，再有項目連同大型商場一併招標。有測量師指，料每呎樓面地價約2.3萬元，估值高達約346.4億元，落成後的住宅呎價可達4萬元。

黃竹坑站第3期物業發展項目位於整個黃竹坑站的西北面，總樓面涉150.58萬方呎，住宅樓面約100萬方呎，提供4座住宅大樓，涉及不多於1,200伙單位，即平均每個單位逾800呎，料針對換樓客；商場樓面約50.58萬方呎，預計關鍵日期為2024年。項目今日起招收意向書，將於下周三（27日）截收。

參考毗鄰的黃竹坑站第2期發展項目，上年底由信置（083）及嘉里（683）的合組財團奪得。據悉2期用地涉及的補地價約52.1億元，以項目可建樓面面積約49.3萬方呎計算，每方呎樓面補地價約10,576元，較毗鄰第一期去年1月樓面補地價8,119元，10個月漲價三成，創下本港鐵路項目樓面補地價歷史新高。市場預期，如今樓市水漲船高下，項目涉及商業部份，加上位置較為靠近深灣遊艇會，故每方呎樓面補地價將貴過2期，再刷新歷史新高。

=================================================================

黃竹坑邨（英語：Wong Chuk Hang Estate）是香港房委會轄下的公共屋邨之一，位於港島黃竹坑，於1968年開始入伙。該邨是香港最後一個前政府廉租屋邨，已於2009年完成清拆。黃竹坑再沒有黃竹坑邨。

黃竹坑邨屬一字型結構分三期建成，提供5,702個單位、供3.5萬人居住。邨內各大廈之間均有通道連接鄰座，只要在某些樓層行走，便可由第1座走到第10座。房署於2007年正式拆邨，近九成居民遷往重建後的香港仔石排灣邨

同共內有近樓齡近50年華富邨及樓齡56年漁光村面臨重建受阻 黃遠輝：原居安置最大障礙

黃遠輝表示，檢視過22條屋邨後，重建考慮方面有四大原則，包括結構安全、維修效益、當區重置資源及重建潛力。他坦言，美東邨樓齡可能相對較新, 但考慮是否重建時不是以樓齡作決定。他又說，公屋居民希望原區安置，所以尋找足夠公屋單位在附近安置居民，是重建屋邨最大的障礙。

他舉例說，樓齡較高的香港仔華富邨，難以在區內找到地方安置受影響的居民，故要找土地建新公屋，以逐步重置和安排重建。他又指，重建公屋需要有足夠單位安置居民，會對公屋輪候時間有影響，房委會處理重建時會確保不佔用太多新落成單位，令輪候市民能大致按現時編配速度上公屋。

香港仔漁光村於1962年建成。

華富邨全貌 (入伙年份1967)

漁光村個名好靚

4 萬真係ok，儲定錢諗住買幾層黎炒，希望炒上8 萬

錢從何來？全世界炒港樓？

吊你老母d 麵粉價已經貴到癲...仲越搞越貴
香港最仆街就係呢d 地產佬

3萬都夠買中西半山...

同區有2條大屋邨60年都黎就變危樓 唔先重建
有塊原公屋靚地安置原居民就啦啦淋賣去起埋d蚊型豪宅賺大錢抄樓
然後同你講搵地好撚難延遲重建 每年拎幾十萬公帑維修拖得就拖
呢個政府真係無撚敵

港英政府搵大大塊地起公屋畀人住
港共政府就收返塊地起私樓，再求其搵丁屎咁細地方or無雷谷咁遠起公屋畀你住

真係開心d地唔洗錢送比地產用黎起樓，之後車費都再keep住年年加，再每年出巨額花紅比班有事一味瀉膊，有功就爭住領垃圾膠層

唔代表唔加價

全新樓啵
西半中半全新樓 $30000買到？

依家應該唔得
大角咀都差唔多3萬一呎
港島4萬唔貴啦

咁全新樓就要40000...30000左右只夠買半新/老牌屋苑

老老實實 個市升得太快啦，火箭咁冇計

雅濤綠表二手都去到$12000-$13000
新樓過$35000有咩奇

政府唔起公屋先係岩
公屋設施環境咁垃圾 點住人

海景？